打冷震嘅成因係咩?

係咪因為震動令粒子之間嘅距離增加
從而令到身體體溫上升?

利申:英文好弱

同打尿震原理一樣

請左句粗口